	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 10}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{10. Работа с кучей на С++}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{new/delete}\\
			Это аналог malloc и free из си. У них могут быть внутренние различия, в зависимости от компилятора, поэтому лучше не смешивать
			одно с другим.
			\begin{code}
int* a = new int[5]; //квадратные	скобки,	чтобы	забацать	массив.
my_class* a = new my_class; //без скобок,	чтобы	создать	элемент.
delete[] a;
delete my_class;
			\end{code}
			ну тут тоже видны аналогии. 
		\item \textbf{Создание объектов в куче}\\
			delete и new вызывают деструкторы и конструкторы классов соотвественно. Также не стоит мешать создание массивов new, а удаление
			delete без скобок, это может вызвать undefined behavior. Если создан массив классов, то delete[] пройдётся по массиву и вызовет деструктор.
		\item \textbf{Конструктор копий}\\
			Конструктор копий, в основном, используется тогда, когда нужен конструктор и деструктор, тогда же нужен и оператор присваивания. 
			Иначе же, стандартные реализации справляются. По сути оператор копирования - это тот же конструктор, но с объектом того же типа, чтобы
			можно было сразу заинициализировать копию объекта, например:
			\begin{code}
my_class::my_class(my_class& obj) {
	// выделяем	 память	под	ресурсы	(если	надо)
	// копируем	поля	из	obj
}
			\end{code}
			Важно! В конструктор копий передается именно ссылка, потому что при передачи параметра в функцию напрямую объект необходимо скопировать. Таким образом конструктор копирования будет рекурсивно вызывать сам себя и всё сломается :(\\
			Конструктор копий используется, когда мы пишем my\_class a = b; или, когда вызываем функцию и передаём класс, как параметр.
			Также конструктор копий позволяет сделать my\_class a = 3; Но порой это нам не нужно и мы можем это запретить:
			\begin{code}
explicit my_class(size_t size);
my_class b(3);  // OK
my_class b = 3; // Compilation Error
			\end{code}
		  \pagebreak
		\item \textbf{Оператор присваивания}\\
			Теперь мы хотим создать два объекта, а потом первому присвоить второй. Как мы это хотим? Через привычное равно. a = b. Для
			этого нужно переопределить оператор равно. 
			\begin{code}
my_class& operator=(my_class obj) { // такой	способ	называется copy-swap
    std::swap(_data, obj._data);    // свопаем	все	поля
	return *this;
}
			\end{code}
			У этого оператора должно быть возвращаемое значение,
			иначе такие вещи, как тройное присваивание не будут работать. Возвращаем мы ссылку на объект, поэтому нужно разыменовывать 
			указатель this. Swap идиома позволяет просто и быстро перекопировать значения. Мы передаём в оператор не ссылку, поэтому копия
			уже создаётся, далее мы свопаем значения, а копия удаляется сама собой. Удобно.
	\end{list}
	\pagebreak
